# MVC

* MVC - Model, View, Controller - паттерн, при котором логика отображения информации разделяется на три компонента:

- Model - данные, без конкретного определения того, как они должны выглядеть
- View - представление, страница, определяет то, как должна выглядеть информация
- Controller - объект, который определяет, какая страница и какие данные должны быть предоставлены

## Spring MVC

* Реализация паттерна MVC с помощью Spring
* Компоненты:

- `DispatcherServlet` - главный сервлет Spring, который принимает все запросы на себя. Поскольку в Java нет других
компонентов, кроме сервлетов, которые могли бы обработать запрос. Данный сервлет имеет прямую связь с контекстом
Spring, следовательно, он может работать с бинами.
- `HandlerMapping` - интерфейс, описывающий компоненты, задачей которых является определение контроллера для поступившего запроса.
- `BeanNameUrlHandlerMapping` - реализация `HandlerMapping`, которая определяет контроллер по его названию. Точнее, по названию бина, 
соответствующего контроллеру.
- `Controller` - интерфейс, который описывает контроллер - аналог сервлета, но возвращающий в качестве результата работы объект `ModelAndView`
- `ModelAndView` - объект, который содержит данные (модель) и название view.
- `ViewResolver` - интерфейс, который определяет конкретный файл с представлением для данного названия вьюшки.
- `InternalResourceViewResolver` - реализация `ViewResolver` которая работает с JSP (например).